
\beginsong
\songname{Pískající cikán}
\songautor{Spirituál Kvintet}

\verse
[G]{}Dívka [Ami]loudá se [Hmi]vinicí[Ami],
[G]tam, kde [Ami]zídka je [Hmi]nízk[Ami]{}á,
[G]tam, kde [Ami]stráň končí [Hmi]vonící,
[C]tam [G]písnič[C]ku někdo [G]pí[C]sk[D]{}á.
\endverse
\verse
Ohlédne se a „Propána!“,
v stínu, kde stojí líska,
švarného vidí cikána,
jak leží, písničku píská.
\endverse
\verse
Chvíli tam stojí potichu,
písnička si ji získá,
domů jdou spolu do smíchu,
je slyšet cikán, jak píská.
\endverse
\verse
Jenže tatík, jak vidí cikána,
pěstí do stolu tříská:
\uv{Ať táhne pryč, vesta odraná,
groš nemá, něco ti spíská.}
\endverse
\verse
Teď smutnou dceru má u vrátek,
jen Bůh ví, jak se jí stýská.
\uv{Kéž vrátí se mi zas nazpátek,
ten který v dálce si píská.}
\endverse

\verse
Pár šídel honí se na louce,
v trávě rosa se blýská,
cikán, rozmarýn v klobouce,
jde dál a písničku píská.
\endverse

\verse
Na závěr zbývá už jenom říct,
v čem je ten kousek štístka:
peníze často nejsou nic,
má víc, kdo po svém si píská\dots
\endverse

\endsong
